有位中醫師認為炒賣麻疹疫苗合理，你點睇？？

自己評論佢講得啱唔啱
不過由今日起
邊個再話醫者父母心
我立刻屌佢老母(除咗無國界醫生同義診醫生)

【醫德何價】

有診所炒麻疹疫苗，$1800一支，被圍插『冇醫德』。

有趣。

咩叫醫德呢？

同『尊重』一樣，通常我地會話『互相尊重』、『你尊重我、我尊重你』。係最極致嘅高人，器量大到無論你尊唔尊重我，我都尊重你。

德行，大概都係咁，互相以德報德，除非要求人人是『醫聖』。

如果唔係醫聖，最多就係講明幾錢，做啲乜，然後就俾足服務，係咁多。

除非佢講支針係$400，打完收$1800，就唔係有冇醫德，係行騙，拉得。

點解我地要求醫生有醫德呢？

因為我地期望中、意識中、信念中，醫生都係『叻』，咁叻嘅人幫唔叻嘅人，就好似父母照顧子女一樣，應該又體貼又肉緊又感同身受嘛⋯⋯醫者父母心丫⋯⋯

唔好黐線啦你地。

父母作孽生個人出黎等佢由唔出世冇痛苦機會，到無啦啦面對無盡咁多痛苦嘅可能，好好照顧保護，極其量算係做左壞事後『良心發現』、『還債』。

醫生欠你哦？

醫有醫德，病人呢？

正所謂人到無求品自高，唔『求』嘅人自然係有德。

所以做義診俾人覺得好有醫德，方丈成日都覺得好笑：純粹係我喺平時啲病人度輕鬆打劫夠食、個人又冇乜物欲嗜好、老豆老母輕鬆養，所以有時間剩咪做鍾意做嘅野，過癮only，醫咩德。

你點知$1800麻疹針醫生呢頭賺夠錢背後做幾多好事，或者佢屋企有幾需要佢養？

又或者佢真係貪錢，又如何？麻疹針係人類必需品？

除左空氣土地水源同陽光唔應該被壟斷買賣，其他都係商業世界的奢侈品。

醫生貪錢？病人又唔係貪打完支針有『低成本免疫力』所以打針？

本來物競天擇，我地令自己強壯來抗病，亦透過病的篩選來令人類呢個物種更強壯，是強壯之路。

便宜外來免疫力，咪又係一種消費。

自己商業消費又要人講德行，自己貪就要人唔貪，咪唔公道囉。

求唔到然後自己生怨氣憤怒，咪現眼報囉。

乖啦，你地心目中嗰啲醫德，只係細路仔扭計覺得無條件買玩具俾佢玩嗰個就係『好人』。

除非你都無求，先可以『要求人無求架』？但咁咪有求囉。

所以，從來要求人有德的人，就立地成了無德者。

反過來能放下『求人』這把屠刀，就立地成佛。

孔子勁咪勁喺呢啲位囉，二千幾年前兩句講完：

#君子求諸己
#小人求諸人
#到頭來大家咪又係講錢😂😂😂

合理 supply demand

呢個係經濟右派睇法
但如果經濟左派又唔係咁睇

例如有大疫症發生
死傷人無數
而藥廠又喺呢個時候加價
咁政府到底有冇權干涉呢？

喺理論層面上藥廠係冇錯
但咁做係咪合符社會一啲規範？

純粹理性討論

咁佢覺得喺沙士時期炒N95口罩同板藍根又係咪物競天擇？

成件事係 麻疹針供應商/代理 呢排見有人要就瘋狂加價逼診所食炒價 所以醫生加
定醫生純粹見多人打就加先

應該係後者
因為如果供應商加應該個個醫生都加
但而家好似係少數醫生加

同埋每次多人打疫苗既時候
就會有某些少數醫生會加價
所以應該係醫生自己加

其實有啲詭辯，佢純粹為加價唔代表無醫德呢樣去辯論係無問題

但講到生出嚟就物競天擇，有錢(競爭力較強者)咪買到增強抵抗力嘅商品？

即係佢係信叢林定律？但人類而家嘅生活已經唔係大自然食物鏈咁啦，就係唔想死亡率咁高，想增加人類存活率，先有免費/資助同社區防疫呢啲嘢咋嘛，唔係咩？

講真，喺而家嘅時代都高度都市化，人類活動咁大規模去影響大自然，講咩叢林法則根本係搬龍門

一係政府買晒佢派
demand高既時候你唔比佢提高價格
咁個行業profit降低
supply就會下降
到時一係價格要上升吸引疫苗生產商
一係就仲少人有機會打到

如果真係要做到你講既野
一係學大陸政府
講疫苗生產變國企
市民健康係國策
國企配合國策咪搞掂

可能係啦,加價呢樣
不過呢件事同你上面講既有分別
我同意篇文有一句"麻疹針係人類必需品?"
無論由咩Data 到港大微生物學系傳染病學講座教授袁國勇表示，麻疹只是輕微疾病，數日後便會痊癒，麻疹患者僅有0.1至0.3%會引發嚴重併發症導致死亡，呼籲市民毋須恐慌。
到尋日佢講:強調九成八人口有麻疹保護抗體，市民無需太擔憂，最重要是注意個人衞生。

我覺得係過份擔心,同埋唔似糖尿病/心臟病藥 冇左會死
唔同你講大疫症死亡率無數
我相信唔係同一樣野

有市就有價
仲要係香港 咁樣做真係好平常

屌，香港啲中醫，全部都係大陸訓練出黎，點會識醫德係

加價可能係唔想咁多人去搵佢
唔係真係加你價覺得貴咪搵B醫生囉

中醫

中醫醫唔醫到麻疹

講到中醫有得幫人打疫苗咁
咪又係冇權

留意左佢好耐
佢好似係有反疫苗既傾向
之前又好似話流感疫苗點點點

有道理

可能我有啲類比不當
不過有時見好似發明胰島素嘅科學家
以1蚊賣出專利
而家畀藥廠加到胰島素要幾百蚊美金
都覺得唔知點咁
有藥但係冇得醫

我知,有睇過個POST
唔好從好高道德層面或者哲學原則去睇,兩者都幾大分別
糖尿病者冇藥會死或者嚴重影響生活
但 麻疹死亡率好低,同埋點睇依家都係機場小爆發咁
真係睇唔出幾必需品,咁既然唔係必需品 ,炒賣我真心唔覺冇道德
而且退一萬步講 政府已經幫你打過
你會唔會話著衫/電話係必需,咁所以炒名牌/iphone係無品?

我之前有fol過佢個page一排
係覺得佢好多詭辯
頂唔順unfol咗

既然麻疹低死亡率，點解政府要幫個個打疫苗？
係因為高傳染性？？

純討論，唔係串嘴

仲有個pages又係有條友係做順勢療法開
又係成日反疫苗

佢講過要打既疫苗小朋友嗰陣已經打晒
唔算反喎

傳染性高 會變到大爆發,對成個社區影響大
正如流感針 政府都有資助老人家去打